<div align="center"><h1>ScheduleManager (backend)</h1></div>
<div align="center"><h3>Серверная часть лучшего средства управления расписанием</h3></div>
  
<div align="center"> 
    <p>
        <a href="https://gitlab.com/Trokne/schedule-manager">Frontend</a> |
        <a href="https://vk.com/trokne">VK</a> |
        <a href="https://t.me/trokne">Telegram</a>
</div>

ScheduleManager является менеджером расписаний и **потенциально** позволяет ~~(на самом деле нет)~~ создавать собственные группы, управлять расписанием, добавлять домашние задания и отслеживать контрольные работы.

Данное приложение является серверной частью для менеджера расписаний и позволяет напрямую работать с базой данных, отслеживать запросы и смотреть на ошибкии.

## Как запустить

### Убедитесь, что у Вас установлен версии .NET Core 2.2

```
dotnet --version
```

В случае ошибки выполнения команды скачайте все файлы для Вашей системы по ссылке: https://dotnet.microsoft.com/download/dotnet-core/2.2

### Запустите проект через dotnet builder

Восстановите все зависимости решения:

```
dotnet restore
```

Перейдите в папку _ScheduleManager.Core_

```
cd ScheduleManager.Core
```

И запустите проект в dev режиме

```
dotnet watch run
```

Собрать приложение (необязательно) можно с помощью команды

```
dotnet build --configuration Release
```

Опубликовать

```
dotnet publish -c Release
```

Для запуска тестов

```
dotnet test
```

_P.S. Не рекомендую заниматься публикацией. Проще всего запустить или через dotnet watch run, или через IDE, иначе нужен IIS или другая серверная система._

### IDE

Работа с приложением велась с помощью IDE _Jetbrains Rider 2019.1.1_. Также возможно использование Visual Studio 2019 (например, Community версии).

## Что есть

### Авторизация и аутентификация

Готовая авторизация и аутентификация пользователей, права доступа. Всё это работает, но на данный момент сервер не требует токена для совершения операций для удобства разработки.

### Контроллеры для групп, пользователей, ролей, университетов

Их можно посмотреть в папке

```
\ScheduleManager.Core\Controllers
```

### База данных

Для работы с базой данных используется SQLite, а также расширения, позволяющие использовать асинхронные запросы.

Модели для работы с БД можно посмотреть в папке

```
\ScheduleManager.Models\Database
```

Саму работу с БД в папке

```
\ScheduleManager.Core\Services\Database
```

### Модульные тесты

Начаты писаться модульные тесты. На данный момент они написаны на основную функциональность приложения - а именно добавление и обновление групп.

Сами тесты можно посмотреть в папке

```
\ScheduleManager.Tests\
```

На данный момент реализовано 16 тестов.

## Почему так мало

К сожалению, не хватило времени :( Были неверно оценены возможности и зачем-то стал писаться параллельно полноценный бэкенд с авторизацией и прочим-прочим. В итоге на это ушло много времени, началась учёба, продолжилась работа и... вот так вот.
